{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_012481",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "null",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101971",
        "collectedDate": "2023-09-07",
        "publishedDate": "2021-09-09",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "大邱の近代路、「崔済愚の木(鐘路小学校)」"
    },
    "text": "大邱の近代路、「崔済愚の木(鐘路小学校)」\n大邱・鐘路小学校の校庭には、特別な一本の木が立っています。学校の校舎よりも背が高くなったこの素敵な木は、樹齢400年以上のエンジュの木です。校庭を走り回る子供たちに涼しい影を提供してくれるこの木を、大邱の人々は「崔済愚の木」と呼ぶそうです。東学の創始者、水雲・崔済愚(1824～1864)先生と同じ場所で月日の波風を耐えてきたこの古木と、一体どんな繋がりがあるのでしょうか。  崔済愚先生は、「左道乱正」の罪で逮捕されました。「誤った理をもって世の中を乱す」という意味です。堕落した両班中心社会を批判し、すべての人は平等であると主張した時代の先覚者は、ここ慶尚監営の冷たい刑務所の中で獄中生活を強いられ、やがて処刑されてしまいます。1864年4月、ある春の日のことでした。  最後まで威厳を失わなかった崔済愚先生は、厳しい取り調べと拷問を受けながらも、信念を曲げませんでした。そして夜になると、刑務所の小さな鉄格子の向こうに見える気品あふれるこのエンジュの木を見て、心を慰めたそうです。霊験あらたかな木として知られるこのエンジュの木に、その気持ちが通じたのでしょうか。先生が死刑を宣告された日、エンジュの木はその葉を無数に落とし、涙のように樹液を流したと伝えられています。  それからちょうど30年後、東学革命が起こります。東学教徒と農民たちが封建主義反対、外国勢力反対を叫び、命がけで起こしたこの最初の近代化運動は、抗日闘争と3・1運動へと続きます。崔済愚先生の死が決して無駄ではなかったという証です。彼が蒔いた東学精神の種が、韓国の民主主義の花となって咲きましたから。  1900年に建設された鐘路小学校は、大邱最古の小学校です。日本の植民地時代には、日本人の子女向けの教育機関として使われました。鐘路小学校で学んだ韓国と日本の子どもたち、その純粋な心は時代と国境を越え、今も変わらず輝いています。",
    "QA": [
        {
            "question": "崔済愚先生はどのような理由で逮捕されましたか？",
            "answer": "崔済愚先生は、「左道乱正」の罪で逮捕されました。"
        },
        {
            "question": "崔済愚先生は何を主張し、どのような社会を批判しましたか？",
            "answer": "崔済愚先生は、堕落した両班中心社会を批判し、すべての人は平等であると主張しました。"
        },
        {
            "question": "崔済愚先生が獄中生活を送った刑務所はどこでしたか？",
            "answer": "崔済愚先生は、慶尚監営の刑務所で獄中生活を送りました。"
        },
        {
            "question": "崔済愚先生が最後まで曲げなかった信念とは何でしたか？",
            "answer": "崔済愚先生は最後まで、自身の信念を曲げずにいました。"
        },
        {
            "question": "エンジュの木は崔済愚先生に何を与えたのですか？",
            "answer": "エンジュの木は、崔済愚先生に心の慰めを与えました。"
        },
        {
            "question": "崔済愚先生の死刑宣告された日、エンジュの木はどのような反応を示しましたか？",
            "answer": "崔済愚先生の死刑宣告された日、エンジュの木は葉を無数に落とし、樹液を流したと伝えられています。"
        },
        {
            "question": "東学革命とは何ですか？",
            "answer": "東学革命は、東学教徒と農民たちが封建主義反対、外国勢力反対を叫び、命がけで起こした近代化運動です。"
        },
        {
            "question": "崔済愚先生の死は無駄ではなかった理由は何ですか？",
            "answer": "崔済愚先生の死によって、彼が蒔いた東学精神の種が韓国の民主主義の花として咲きました。"
        },
        {
            "question": "鐘路小学校はいつ建設されましたか？",
            "answer": "鐘路小学校は1900年に建設されました。"
        },
        {
            "question": "鐘路小学校は何に使われましたか？",
            "answer": "鐘路小学校は日本の植民地時代には、日本人の子女向けの教育機関として使われました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 603,
        "QA": 418
    }
}